

 Priznám sa, že kým som si túto správu neprečítal, ani som netušil, že takáto športová disciplína existuje. A už vôbec nie, že v nej máme aj celkom pekné úspechy, ako uviedla sama reprezentantka Eva Martinková, má „tituly z majstrovstiev sveta i Európy". To je všetko v poriadku, no podporu z rezervy premiéra to stále nijako nevysvetľuje. Ak správne rozumiem pojmu rezerva, tak tá by mala byť na odstraňovanie následkov nepredvídaných udalostí. Prírodná katastrofa takou udalosťou je a nedávno sme na Slovensku boli žiaľ svedkami povodní, ktoré mnohých ľudí pripravili o strechu nad hlavou. Kde sú však peniaze z tejto rezervy? 
 Link na článok 
 http://www.sme.sk/c/5409993/fico-minul-celu-rezervu-aj-fitneske-na-nechty.html 
 Postavili sa za ne futbalové ihriská, zimné štadióny a podporu dostala aj naša reprezentantka vo fitnesmodelingu. Sú to verejné zdroje, ktoré samozrejme môže pán premiér minúť ako chce, osobne som však znepokojený tým ako ich minul. Na čo budú teraz ľuďom futbalové ihriská a zimné štadióny, keď sú aj tak pod vodou a zrejme aj keď voda opadne, budú musieť prejsť rekonštrukciou? Samozrejme pán premiér nemohol tušiť, že k povodniam dôjde, ak by však nechával svoju rezervu na to, na čo by aspoň podľa mňa mala byť primárne určená, ďaleko viacej by ňou ľuďom pomohol. To však nie je všetko, zarazilo ma, na čo boli využité tieto prostriedky v prípade našej reprezentantky vo fitnesmodelingu. Za podporu od pána premiéra si dala spraviť nechty a zdôvodnenie je nasledovné „je to v príprave na súťaž, myslím, že je to normálne". 
 O čom teda je rezerva pána premiéra? Na aké účely sa využíva? Predovšetkým na sebapropagáciu, podporu svojich straníckych kolegov v regiónoch a podporu športovcov, ktorí nás reprezentujú v športoch, o ktorých (bez urážky) vie iba málokto. Možno sa mýlim, ale samotná podstata slova rezerva vo mne vzbudzuje dojem, že by táto mala byť vytvorená pre nejaký krízový stav, pre obdobie núdze, kedy by bolo potrebné rýchlo vyčleniť sumu peňazí na podporu ľudí v regiónoch postihnutých nejakou prírodnou katastrofou. U nás sa však akosi nemyslí na potrebu istej rezervy pre takéto skutočne nepredvídateľné udalosti. Míňa sa bez uváženia, dokonca sa rezerva pána premiéra navyšuje. Prečo sa vlastne navyšovala? 
 Odpoveď je veľmi jednoduchá - aby pán premiér mohol míňať viacej na propagáciu seba a svojej strany. Myslím si, že by bolo lepšie, ak by rezerva premiéra bola obmedzená a navyšovať by sa mohla skutočne iba v prípade prírodných, alebo iných katastrof, kedy by tieto zdroje mohli byť využité na odstraňovanie škôd po týchto katastrofách. Nesúhlasím s navyšovaním rezervy pána premiéra iba z dôvodu, aby za ňu mohol robiť kampaň sebe a svojim straníckym kolegom! Verím, že nesúhlas s tým akým SMERom sa naša krajina uberá, príde 12. júna vyjadriť čo možno najviac občanov tejto krajiny... 
   

